%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=8mm]{geometry}

\begin{document}

\setcounter{section}{1}
\section{Colinéarité}

\begin{definition*}
  Deux vecteurs $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$ sont \emph{colinéaires} s'il existe un réel $k$ tel que \blanc{$\vecteur{u}=k\vecteur{v}$ ou $\vecteur{v}=k\vecteur{u}$}.
\end{definition*}

\begin{propriete*}~
  \begin{itemize}
    \item Si deux vecteurs non nuls sont colinéaires, \blanc{tout vecteur non} \blanc{nul colinéaire à l'un est colinéaire à l'autre.}
    \item Le vecteur nul est \blanc{colinéaire avec tous les vecteurs.}
  \end{itemize}
\end{propriete*}

\begin{propriete*}
  Deux vecteurs non nuls sont colinéaires si et seulement si \blanc{ils ont la même direction}.
\end{propriete*}

\begin{definition*}
	Soient $\vecteur{u}\coord{x}{y}$ et $\vecteur{v}\coord{x'}{y'}$ deux vecteurs du plan muni d'un repère. On appelle \blanc{déterminant} de $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$, noté \blanc{$\det\left(\vecteur{u};\vecteur{v}\right)$}, le nombre :
	$\det\left(\vecteur{u};\vecteur{v}\right)=\blanc{x\times y'-x'\times y}$.
\end{definition*}

\begin{propriete*}
	Deux vecteurs sont colinéaires si et seulement si \blanc{leur déterminant est nul}.
\end{propriete*}

%\begin{propriete}
%  Soient $A$, $B$, $C$ et $D$ quatre points du plan.
%  \begin{itemize}
%    \item Les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles si et seulement si \blanc{$\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CD}$ sont colinéaires.}
%    \item Les points $A$, $B$ et $C$ sont alignés si et seulement si \blanc{les vecteur} \blanc{$\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CD}$ sont colinéaires.}
%  \end{itemize}
%\end{propriete}

\end{document}
